一份新的功課 一份新的兼職 一個新的環境

有冇為過新的挑戰而感到莫名的興奮？做自己喜歡的事是刺激是期待，但當你要面對的事，不管是新人事、新環境，只要是你不喜歡、不情願的，那這個所謂的事項，勢必為你帶來壓力。

所以，在大家面對與家人離合，又或者轉工，換到另一個新的工作環境，你必需要做好預備功夫，例如新工作場所的職場文化，公司聘用新人背後的職位要求等等，你最好有了初步概念，好讓日後融入新環境。左入職之前，請確保你應付得到往後日子帶來的工作壓力。如確得不妥，找過另一份吧。

不過，千算萬算，也不能忽視你的抗壓力與及成長能力，這種說法是針對那些在工作中慢慢找到樂趣，到最後得以成功的例子。

既然沒有絕對，那生命豈非一場又一場的適應與磨合？從而在當中產生出智慧來？

我想了想，大概任何時候也抱著平常心，是應對無常的不二門法吧。

Quote 嘢都寫吓自己感想吧
無頭無尾

有無人係好自虐
好鍾意轉換新環境搵d陌生嘅嘢做下
但係同時又會好擔心陌生嘅環境會handle唔到

會